亂倫思想實驗，何謂道德？

// ... 亂倫無疑是社會禁忌，許多人的倫理底線。一般人對亂倫的反應通常是馬上叫喊：「這太嘔心與糟糕了！」可惜的是，這只是個人主觀喜惡，不是反對亂倫的理由。

我將觸碰亂倫禁忌的底線，檢驗反對亂倫的諸多論證，包括不自然論證、遺傳病論證、家庭論證、保護兒少論證、規則功利主義論證，以及心理傷害論證，看看它們是否像許多人心中能夠理所然當地成立。

... 哲學家 Elizabeth Harman 的思想實驗：

「馬克和朱莉是兩位成年的親兄妹。大學暑假時他們一起到法國旅行。一天晚上，他們待在海灘旁的小屋裡。 他們決定一起做愛，並認為這將是快樂與有趣。朱莉服用了避孕藥，馬克也為了安全而使用避孕套。最後，他們發生了關係，也很喜歡這次經歷，但他們決定不再做愛了。他們把這晚經歷視為雙方共同的秘密；這令他們感覺彼此更為親近。」

這無疑是亂倫，但 Elizabeth Harman 問道，馬克和朱莉在這件事裡做錯了什麼？他們都是成年人、雙方同意做愛、沒有傷害任何人，也做足避孕措施，沒有任何壞的後果。這件事也無人知曉，不會影響他人。如果他們犯下人類最深層的罪惡，宣判他們罪名的理據是什麼？... //

【《立場新聞》相關文章】

．亂倫是人類本性？／益力多醫生
（

．中醫師與成年女兒亂倫 遭兒子報警揭發 父女今認罪候判／立場報道
（

．【罪無可恕？】國際社會如何看待近親性交／立場報道
（

．「亂倫」的基因／ Little fat ball
（

如果兄妹一出世就分開，18年後一見鐘情跟手造埋，算唔算亂倫？
個人覺得唔算，因為佢地雖然係親兄妹，但係並無任何兄妹之情。但係如果佢地一起生活成長，佢地之間嘅究竟係兄妹情定係愛情呢？難道一起生活成長嘅親兄妹就唔可以互相愛對方嗎？點解愛情可以比法律規限呢？

為左將佢地個亂倫合理化，睇下篇文用左幾多個前提同假設?